大圍站沉降停工半年 政府放寬沉降標準一倍 港鐵宣布明復工

2019/1/4 — 14:31
港鐵大圍站工程去年因附近一監測點的沉降幅度達預設指標而停工至今。港鐵今天發新聞稿，指已獲相關政府部門同意，大圍站有關項目明天復工。港鐵表示已提供有效控制及緩解進一步沉降的施工方法，並經屋宇署及港鐵公司同意。不過，原來復工的原因是政府同意港鐵大幅修改沉降停工標準，由沉降 20 毫米須停工，增一倍變為現時沉降須達 40 毫米才會停工。

港鐵指鐵路保護組人員於去年 7 月 12 日的恆常監察中，檢測到位於大圍站南行綫月台末端及附近一枝架空電纜杆的監測點沉降幅度，達到預設的停工指標，即沉降超過 20 毫米而須暫時停工，於是項目發展商在相關鐵路保護區內的地基工程，自當天起暫停。

停工標準 20 毫米變 40 毫米

港鐵指，政府相關部門現時已確認大圍站月台結構完整，鐵路狀況符合安全營運要求。而港鐵在過去數月一直密切監察大圍站的沉降情況，並由項目發展商委任的註冊建築專業人士，按要求提供有效控制及緩解進一步沉降的施工方法。建議書後經由港鐵及屋宇署審視，確保相關工程復工不會對鐵路安全構成影響。政府部門接納發展商的復工要求。而根據工程評估，項目的預設停工指標竟然由 20 毫米，修訂為 40 毫米，增幅達一倍。

港鐵承諾，公司及政府部門會繼續嚴格監察。目前鐵路保護區內有 50 項進行沉降監察的鐵路相關設施，港鐵指會確保鐵路基建時刻維持在安全及良好狀態，保障乘客、職員以至大眾安全。

新界關我撚事?

同 考dse level 1 都叫合格有咩分別？

正式接軌

名城今次...

嚴格監察完出咗事咪又係再將標準降低 屌你老母

無所謂啦，反正就算日日出軌死幾百個d人都係會照搭車番工

如果我有錢又會喺香港買樓
我諗我一定唔會買過去十年開始起嘅樓
特別係地鐵／火車站嘅上蓋物業